中大要求新當選學生會幹事會註冊為獨立社團或公司

中大學生會幹事會候選內閣「朔夜」昨日當選，中大晚上發出嚴正聲明，指當選內閣政綱內容不代表大學立場，又指幹事會經勸喻後並未澄清相關言論，決定暫停為學生會代收學生會會費，原有由學生會幹事會所提供的學生服務如受影響，將由學生事務處跟進。中大亦要求學生會註冊為獨立社團或公司，自行承擔法律責任。

中大亦決定，暫停學生會幹事會相關學生在校內不同委員會的職務；亦暫停校方為學生會幹事會提供的行政與大學場地支援。學生會附屬組織向大學領取津貼及其他財政支援安排，則不受影響 。

中大表示，校方本3日曾發出聲明，強烈反對內閣發表的參選宣言及接受媒體訪問時言論，亦與相關學生溝通，針對國家安全的言論，有可能違法。中大指，學生會幹事會內閣成員對大學的失實指控，及利用校園作政治宣傳平台，違背了大學宗旨，令大學聲譽受損。

中大重申，絕不容許校園出現危害國家安全的事。若學生作出煽動違法言論，大學將予以嚴厲處分，包括着令有關學生暫時停學或將有關學生開除。

「朔夜」早前在參選宣言中指，《港區國安法》成為極權高壓統治的政治手段，又指中文大學向政權低頭，報警拘捕中大學生等。

乜嘢政綱搞都又要拉又要鎖？

跪得唔好睇都係犯法
這就是香港，很好的人權

想知政綱係乜要搞到咁大

中大班友, 之前唔係段爸, 段爸咁既咩?

你地個段爸去咗邊呀?

屌, 真係毛管戙

段狗死全家

中大 = TVB

朔夜 = 用廣東話接受ATV訪問既歌手

中大嘅做法洽當。
你當我無到，我都無幫你嘅義務。

又揀深夜突發聲明

又捉到件連字都唔識寫既三毛

真心擔心呢班內閣成員安危

打國際線救手足，推動五眼國家各大學提供lifeboat收香港轉校生

自己睇吓佢地寫咗啲咩 又唔怪得校方同學生會割蓆